\section{Betrachtete Frameworks}
Für den Vergleich werden die drei am weitesten verbreiteten JavaScript-Frameworks zur Erstellung
komponentenorientierter Oberflächen herangezogen. Darunter zählt zum einen React, welches mit einem
Anteil von 4,6~\% auf den im Rahmen des Web Almanac Reports 2019 untersuchten Websites verwendet
wird. Hinzu kommen Vue.js mit 0,8~\% und Angular\footnote{Nicht zu verwechseln mit Angular JS, dem
Vorgänger von Angular, welches jedoch nicht auf Komponenten, sonder auf dem MVW-Designpattern
aufbaut.} mit 0,3~\%. \cite[]{webAlmanacFrameworks}

Ein Ungleichgewicht in der Beschreibung der Frameworks kann durch die Erfahrung des Autors mit eben
diesen herrühren. So arbeitet der Autor im täglichen Projektgeschäft mit React und hat im Rahmen der
Ausbildung bereits Einblicke in Angular erhalten, mit Vue.js jedoch keinerlei Erfahrung. Trotzdem
wird versucht die Kern\-e\-le\-men\-te der Frameworks herauszuarbeiten, um im weiteren Verlauf einen
fairen Vergleich zu ermöglichen. Ein Anspruch auf Vollständigkeit besteht ausdrücklich nicht.
Vielmehr werden die Dokumentationen zu den Grundlagen der Frameworks untersucht und die wesentlichen
Punkte herausgeschrieben, sowie an einigen, relevanten Stellen tiefer in die Dokumentation
eingetaucht. Aus diesen Gründen kann es sein, dass ein Framework Funktionalitäten bietet, die bei
einem anderen genannt wurden, jedoch bei diesem nicht unter die Kernelemente fallen.
\input{tex/---react}
\input{tex/---angular}
\input{tex/---vueJs}
